點解傳染肺炎病毒唔犯法？

如果嗰個人故意社區傳播
例如唔帶口罩到處咳
有明顯症狀仲去餐廳食飯
（不包括向警方求助）

HIV喺好多地方都係刑事
甚至意外傳播都犯法
點解肺炎唔需要有刑責？

台灣已經有

不過如果無比人影到呢d行為
根本好難告d無病徵人士

警察開左槍都話唔一定係警察打盲記者啦
let alone 呢d傳染病

企圖謀殺啦

笑咩 純粹想學野

第599A章 《預防及控制疾病規例》 第32條 任何人不得使他人蒙受感染的危險

(1)任何自知屬傳染病接觸者或受指明傳染病感染的人，不得 —
(a)藉 ——
(i)該人身處任何公共運輸工具；或
(ii)該人身處任何街道、公眾地方、娛樂場所、聚會地方、會社或酒店，或該人在該處的行徑；或

(b)藉從事任何行業、業務或職業，而使其他人蒙受感染的危險。

(2)如任何人有理由相信，他照顧的人是傳染病接觸者，或是受指明傳染病感染的人，該人須作出所有合理努力，以防止該名被他照顧的人作出第(1)款描述的作為。

(3)任何人違反第(1)或(2)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁6個月。

所以去狗屋一定要報案

此post已完

慈母會執法先算啦
見到你咳已經跑走啦

點解依家有百幾宗，都無一個人要有刑事責任？

隻毒係廢老殺手, 任佢地傳

(b)藉從事任何行業、業務或職業，而使其他人蒙受感染的危險。

呢個既話，其實嗰個私人司機已經可以告嗰個公屋老闆？

如果屋企有廢老…

有無人討論下